中央圖書館排長龍取籌 市民：攞完籌仲要等、有啲亂

本港武漢肺炎疫情逐漸緩和，多項公共服務亦陸續恢復。今日（6日）多間圖書館重開，包括銅鑼灣中央圖書館部分設施，開放時間為下午1時至8時，市民要取籌分時段內進。下午1時許中央圖書館外排起近二百人長龍，更由圖書館門外伸延至連接維園天橋，大部分均為家長帶同小朋友到場。

然而不少市民不滿排隊取籌程序，取完籌後，仍要等待一個多小時才可入場。有排隊家長批評「有啲亂，攞完籌仲要等咁耐，𠵱家咁熱點頂！」

今日局部重開的設施包括中央圖書館及大會堂公共圖書館、九龍公共圖書館、荃灣公共圖書館、沙田公共圖書館等，而重開部份為成人、青少年及兒童圖書館。為免人多聚集，圖書館將控制入場人數，於服務時間內分段開放，每節約1小時，並派籌讓市民以先到先得方式進館。

每節只予250人進內
於中央圖書館一節有250個籌，下午3時30分入館的籌號於2時15分派發，1時許已有近百名市民排隊輪候，而籌號於未夠2時半已派發完畢。中央圖書館門外亦設還書處，有職員協助市民將圖書放在車上，還書市民駱驛不絕，放圖書的手推車迅速爆滿，職員要由館內推出另一架手推車。

排頭位的麥先生1時半已到場排隊，他指今日放假，而居住地區圖書館仍然關閉，故特意到中央圖書館為兩歲女兒還書及借書。他稱擔心天氣熱，加上人多排隊或有傳染風險，因此沒有帶女兒到場，「個女好耐無睇圖書館啲書，想借到童話書番屋企睇」。他認為早前圖書館短暫重開時入場安排較今次好，當時取完籌後就可進場，但今日取籌後仍要等一個多小時，「安排有啲混亂，都無辦法，攞完籌喺附近行下等囉」。

四年級的黃同學就指因住所附近的鰂魚涌圖書館仍然關閉，故由工人帶同到中央圖書館。他稱「想借老夫子睇，好耐無去過圖書館」，亦想借與天文學及數學有關的圖書。他坦言天氣炎熱排隊十分辛苦，「好耐無睇過新書，都要等下」。

梁先生下午3時許由中央圖書館離開，借了七本書。他指部分設施仍關閉帶來不便，「想搵啲文學書，但參考部個邊都無開，比較麻煩」。他認為只得一小時「都幾急，搵得書嚟都夠鐘，想坐低睇下都唔夠時間」，他指因仍有書想看，故又要再排隊領籌及等待個多小時入場，惟有「睇下借咗嘅書等下」。至於人數方面，他認為人不算太多，而中央圖書館較大，故不會擠逼，亦不擔心感染風險。

葉太帶同二年級兒子，以及親戚一年級的女兒到場，她笑言「好耐之前都想嚟圖書館借書，見第一日開就帶佢過嚟，停課咁耐無出過去」。她坦言沒有預料今日這麼多人排隊，安排亦「有啲亂」，若未能取到籌就離開回家，「唔敢留咁耐，擔心有傳染風險」。葉太最後成功取得3時半入館的籌號，她指取到籌後會到銅鑼灣逛街，「去冷氣地方行吓，唔係咁熱點頂呀？」

下午1時許中央圖書館外排起近二百人長龍，更由圖書館門外伸延至連接維園天橋。

葉太坦言沒有預料今日這麼多人排隊，安排亦「有啲亂」。

四年級的黃同學就指因住所附近的鰂魚涌圖書館仍然關閉，故由工人帶同到中央圖書館。

入去嘆冷氣都排隊

依家都唔敢借圖書館啲書返去睇，覺得有啲污糟

HK NO IT

摸下都要幫隻手消毒

啲書好污糟

啲廢老舔手指再揭去後一頁

見過有蟲屍 鼻屎 血跡 嘢食碎
真心頂唔順

壓住咗係本書入面超過十年既鼻屎

屌你連圖書館都可以排隊 前世未受過苦咁

行過誠品大把書睇啦, 排乜鳩

唔係呢單新聞，我都唔知道香港人原來咁鍾意去圖書館

咁撚熱慳返冷氣費呀ching

醉翁之意不在酒，你估個個真係鍾意睇書咩？

2頁痴住左

但係咁排法至涼得一個鐘冷氣，完全係蝕哂d時間同體力

見到圖書館都想推電子閱讀，例如 HyRead，可以再積極啲推

入得去圖書館睇書嘅，都係細路／老人家冇嘢做／涼冷氣，
中學生就自修居多，睇書唔係主要目的

真正想睇書自我增值的，可能係返工一族，但放得工嚟圖書館都閂門
如果電子借書，iPhone / Android / iPad，的確有助推廣閱讀，
人人都有一部，隨時隨地都可以睇書，
又唔使驚啲人唔還，你 remotely revoke 個 right 就搞掂

電子閱讀 paperless 係大勢所趨，正如數碼相機取代菲林相機
（當然數碼相機都比 smartphones 蠶食到體無完膚）

紙本書有紙本書嘅價值，菲林相機亦有菲林價值，
但一般大眾都係要方便﹐隨手可得
正如以前啲人喺 CD rip 歌，又或者係咁搵窿路去唔畀錢 download （質素參差）歌，
到最後變成幾蚊買首歌，或者一個月費 streaming 聽歌，
總之最緊要係方便，畀少少錢，負擔到冇所謂 + 有返咁上下質素﹐
但唔需要係發燒級質素，要發燒級音質就唔會用電話聽，而係用膽機 + Hi-Fi 天碟

大學圖書館而家裝修好多時都 cut 書架，放落 reserve／移動接疊式書架，
變晒做電腦／自修枱 + 插頭

圖書館有存在價值，係培養細路讀書好地方，
你畀部機佢睇，冇咩自控能力，可能變咗打機／上網，
所以細路區域啲書可以 update 密啲，打理多啲

但成人圖書館 budget 可以放多啲比重落電子書，
如果唔係去 Book Depository 買/ Kindle + 書城 app 搵書睇，
都好過睇啲有鼻屎有蟲有口水嘅書

時間係用黎晒架喎

理解唔到
如果純為冷氣既話，我覺得行吓商場好過啦，起碼唔洗排得咁辛苦先

嘆冷氣，齋坐，睇唔睇書隨便你，零消費消磨時間

你返老還童/突然70歲你會明d

香港人真係好撚戇鳩， 有冇咁撚熱愛睇書呀

我見過啲書有積，再加鼻屎，再有啲鳩毛西毛鼻毛頭髮